\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {arithmetique/figures/}{algebre/figures/}}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable}



\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{.8cm}

\addtolength{\oddsidemargin}{-.875in}
\addtolength{\evensidemargin}{-.875in}
\addtolength{\textwidth}{1.75in}

\addtolength{\topmargin}{-.875in}
\addtolength{\textheight}{1.75in}



\newenvironment{exo}[1]
{\begin{minipage}[l]{\textwidth} \subsection*{Exercice #1}}
{\vspace{0.3cm} \end{minipage} }

\newenvironment{exoitems}[1]
{\begin{multicols}{#1} \begin{enumerate}[a)] \setlength{\itemsep}{8pt}}
{\end{enumerate} \end{multicols} }

\title{Recueil d'exercices de mathématiques -- 1ECG}


\begin{document}

\maketitle


\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{longtable}{|c|l|}
\label{tab:mylabel}
\tabularnewline
\hline


arithmetique-2 b) & $A=\left\{ 4,8,12,24,32 \right\} $ \tabularnewline \hline
arithmetique-2 c) & $A\cap B= \left\{ 12,24 \right\} $ \tabularnewline \hline
arithmetique-2 d) & $C\cap A= \emptyset  $ \tabularnewline \hline
arithmetique-2 f) & Les affirmations suivantes sont-elles vraies ou fausses ? $32\in D \qquad 8\subset A \qquad B\subset A \qquad A\in C$ \tabularnewline \hline
arithmetique-5 a) & Citer tous les nombres appartenant à $\mathbb{N}$:  \vspace{1cm} \tabularnewline \hline
arithmetique-5 b) & Citer tous les nombres appartenant à $\mathbb{Z}$: \vspace{1cm} \tabularnewline \hline
arithmetique-5 c) & Citer tous les nombres appartenant à $\mathbb{Q}$: \vspace{1cm} \tabularnewline \hline
arithmetique-5 d) & Citer tous les nombres appartenant à $\mathbb{R}$: \vspace{1cm} \tabularnewline \hline
arithmetique-5 e) & $\{2 ; 3 ; 7\}\subset \mathbb{R} $	$\square$ Vrai $\square$ Faux \tabularnewline \hline
arithmetique-5 f) & $\{2,3 ; 3 ; 7\}\subset \mathbb{Q} $  	$\square$ Vrai $\square$ Faux \tabularnewline \hline
arithmetique-5 g) & $\{0 ; 3 ;  2'345\}\subset \mathbb{R}$	$\square$ Vrai $\square$ Faux \tabularnewline \hline
arithmetique-5 h) & $\{-2 ; 3 ; 7,6\}\subset \mathbb{Z} $ 	$\square$ Vrai $\square$ Faux \tabularnewline \hline
arithmetique-6 a) & $66 \qquad \mathbb{Q}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 b) & $-4 \qquad \mathbb{N}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 c) & $0 \qquad \mathbb{N}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 d) & $\dfrac{9}{2} \qquad \mathbb{Z}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 e) & $\dfrac{178}{3} \qquad {{\mathbb{Q}}^{*}}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 f) & $\dfrac{4}{2} \qquad \mathbb{N}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 g) & $\dfrac{32}{9} \qquad \mathbb{N}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 h) & $\dfrac{4\cdot 2\cdot 5}{-5} \qquad {{\mathbb{Z}}^{*}}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 i) & $-\dfrac{14}{7} \qquad \mathbb{Z}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 j) & $0,8 \qquad {{\mathbb{Q}}^{*}}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 k) & $6,157 \qquad {{\mathbb{R}}^{*}}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-6 l) & $1,\overline{3} \qquad \mathbb{Q}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 a) & $3+4\cdot 5=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 b) & $3\cdot {{5}^{3}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 c) & $6+{{3}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 d) & ${{(7+4 \div 2)}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 e) & $\sqrt{36} \div {{2}^{2}}+1=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 f) & $8 \div 4\cdot 4+{{0.5}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 g) & $\quad \ldots \quad-15\cdot 2=62$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 h) & $0 \div {{3}^{2}}-15=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 i) & $2\cdot {{\quad \ldots \quad}^{2}}+31=81$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 j) & $10 \div {{10}^{2}}+{{10}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 k) & ${{(3\cdot \quad \ldots \quad)}^{2}}+2=227$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 l) & ${{(3+4)}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 m) & ${{3}^{2}}+{{4}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 n) & ${{(-3)}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-18 o) & $-{{3}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-22 a) & Déterminer la longueur de l’arête de chaque cube (on travaille dans $\mathbb{N}$). \tabularnewline \hline
arithmetique-24 a) & $\dfrac{17}{34}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-24 b) & $\dfrac{17\cdot 6}{17\cdot 5}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-24 c) & $\dfrac{17+6}{17+5}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-24 d) & $\dfrac{117}{217}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-24 e) & $\dfrac{{{17}^{4}}}{{{34}^{2}}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-24 f) & $\dfrac{17+17}{17+17+17}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-24 g) & $\dfrac{{{17}^{2}}}{17}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 a) & $\dfrac{19\cdot 3+19}{38}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 b) & $\dfrac{47\cdot 43+47\cdot 3}{47\cdot 43-47\cdot 3}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 c) & $\dfrac{51\cdot 37}{3\cdot 51\cdot 37\cdot 4}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 d) & $\dfrac{197}{195+197+199}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 e) & $\dfrac{769\cdot 853}{(-853)\cdot (-769)}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 f) & $\dfrac{769-853}{853-769}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 g) & $\dfrac{4\cdot 5\cdot 6\cdot 7\cdot 8\cdot 9\cdot 10\cdot 11}{12\cdot 11\cdot 10\cdot 9\cdot 8\cdot 7\cdot 6\cdot 5}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-25 h) & $\dfrac{65-15}{15}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-26 a) & $\dfrac{-13}{-5}$\quad \ldots \quad$\dfrac{13}{5}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-26 b) & $\dfrac{-13}{5}$\quad \ldots \quad$-\dfrac{13}{5}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-26 c) & $\dfrac{13}{-5}$\quad \ldots \quad$\dfrac{-13}{-5}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-26 d) & $\dfrac{-13}{-5}$\quad \ldots \quad$\dfrac{-5}{8}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-27 b) & $\dfrac{3}{5}$\quad \ldots \quad$0,6$ \tabularnewline \hline
arithmetique-27 d) & $\dfrac{-2}{-3}$\quad \ldots \quad$0,6$ \tabularnewline \hline
arithmetique-27 e) & $-\dfrac{1}{9}$\quad \ldots \quad0 \tabularnewline \hline
arithmetique-27 f) & $-1,2$\quad \ldots \quad$-\dfrac{-6}{5}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-28 a) & $\dfrac{8}{21}\quad\text{et}\quad\dfrac{15}{42}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-28 b) & $\dfrac{10}{27}\quad\text{et}\quad\dfrac{10}{29}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-28 c) & $\dfrac{17}{19}\quad\text{et}\quad\dfrac{15}{17}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-28 d) & $\dfrac{15}{21}\quad\text{et}\quad\dfrac{35}{49}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 a) & $\dfrac{3}{13\,}+2=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 b) & $\dfrac{2}{1\,1}+\dfrac{5}{20}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 c) & $\dfrac{23}{33\,}+\dfrac{9}{22}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 d) & $\dfrac{4}{\,25}+\dfrac{3}{4}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 e) & $\dfrac{2}{3\,}+\dfrac{3}{4}+\dfrac{2}{5}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 f) & $\dfrac{1}{125}+\dfrac{1}{8}+\dfrac{3}{10}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-30 g) & $\dfrac{1}{4}+\dfrac{3}{25}+\dfrac{7}{75}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 a) & $\dfrac{13}{23\,}-2=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 b) & $\dfrac{2}{1\,1}-\dfrac{5}{20}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 c) & $\dfrac{23}{33\,}-\dfrac{7}{44}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 d) & $\dfrac{9}{\,25}-\dfrac{1}{4}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 e) & $\dfrac{13}{23\,}-\left( 2+\dfrac{5}{6} \right)=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 f) & $\dfrac{5}{4\,}-\dfrac{3}{8}+\dfrac{11}{75}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 g) & $\dfrac{11}{125}-\left( \dfrac{5}{8}-\dfrac{9}{10} \right)=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-31 h) & $\dfrac{23}{50}-\left( \dfrac{9}{18}-\dfrac{34}{75}+\dfrac{1}{20} \right)=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 a) & $\dfrac{5}{7}-4-\dfrac{24}{36}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 b) & $\dfrac{5}{9}+\dfrac{4}{27}-\dfrac{5}{3}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 c) & $\dfrac{5}{21}+\dfrac{13}{28}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 d) & $\dfrac{2}{3}-\dfrac{8}{30}+\dfrac{1}{4}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 e) & $\dfrac{13}{10}-\left( \dfrac{11}{12}-\dfrac{7}{5} \right)=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 f) & $\dfrac{3}{24}-\dfrac{-5}{12}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 g) & $\dfrac{3}{9}-\dfrac{2}{15}-\dfrac{-1}{10}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-32 h) & $\dfrac{-11}{6}+\dfrac{3}{15}-\dfrac{13}{4}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 a) & $\dfrac{9}{10}\cdot \dfrac{55}{72}\cdot \dfrac{64}{11}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 b) & $\dfrac{20}{12}\cdot \dfrac{-32}{1000}\cdot 21=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 c) & $\dfrac{14}{75}\cdot \dfrac{15}{24}\cdot \dfrac{125}{35}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 d) & $\dfrac{-64}{105}\cdot \dfrac{35}{4}\cdot \dfrac{-6}{8}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 e) & $\dfrac{-25}{13} \div \dfrac{-15}{2}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 f) & $\dfrac{24}{15} \div \dfrac{32}{75}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 g) & $(-5) \div \dfrac{35}{4}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-33 h) & $\dfrac{4}{15} \div \dfrac{22}{45}\cdot \dfrac{66}{64}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-34 a) & $\dfrac{21}{45}\cdot \dfrac{15}{36}-\dfrac{7}{18}\cdot \dfrac{16}{21}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-34 b) & $\dfrac{25}{12} \div \dfrac{15}{18}-\dfrac{27}{30}$ = \tabularnewline \hline
arithmetique-34 c) & $\left( \dfrac{5}{64}-\dfrac{5}{24} \right) \div \left( \dfrac{3}{16}+\dfrac{13}{24} \right)$ = \tabularnewline \hline
arithmetique-34 d) & $\dfrac{21}{10} \div \dfrac{14}{15}-\dfrac{60}{55}\cdot \dfrac{121}{24}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-34 e) & $\dfrac{49}{18}-\dfrac{42}{18}\cdot \dfrac{36}{49}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-34 f) & $\left( \dfrac{2}{13}+\dfrac{-5}{8} \right) \div \left( \dfrac{-6}{16}-\dfrac{5}{24} \right)=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-34 g) & $\dfrac{\dfrac{4}{5}}{10}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-34 h) & $\dfrac{4}{\dfrac{5}{10}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-35 a) & $x=0,47$ \tabularnewline \hline
arithmetique-35 b) & $x=0,\overline{47}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-35 c) & $x=0,4\overline{7}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-35 d) & $x=0,4\overline{73}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 a) & $0,\overline{7}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 b) & $1,\overline{21}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 c) & $40,\overline{5}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 d) & $1,\overline{234}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 e) & $1,2\overline{34}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 f) & $1,23\overline{4}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 g) & $-5,\overline{9}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 h) & $-2,\overline{56}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 i) & $3,47\overline{56}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-36 j) & $-0,04\overline{02}$ \tabularnewline \hline
arithmetique-37 a) & ${{2}^{6}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-37 b) & ${{(-3)}^{4}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-37 c) & ${{5}^{-3}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-37 d) & ${{(-3)}^{-4}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-37 e) & ${{(-5)}^{-2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-37 f) & $-{{3}^{4}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 a) & ${{2}^{3}}\cdot {{2}^{-2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 b) & ${{\left( {{(-3)}^{1}} \right)}^{3}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 c) & ${{2}^{-3}}\cdot {{2}^{-2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 d) & $-{{3}^{2}}\cdot {{2}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 e) & ${{\left( {{(-4)}^{2}} \right)}^{-2}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 f) & ${{5}^{-2}}-{{5}^{-1}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 g) & ${{\left( -\dfrac{2}{3} \right)}^{3}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 h) & ${{\left( {{(-3)}^{-1}} \right)}^{0}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 i) & ${{3}^{2}}+{{3}^{4}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 j) & $\dfrac{{{4}^{-2}}}{{{4}^{-3}}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-38 k) & $\dfrac{{{3}^{-2}}}{3}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-39 a) & $\dfrac{{{(-3\cdot 2)}^{-6}}}{{{(-3)}^{-3}}\cdot {{2}^{-5}}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-39 b) & $\dfrac{{{(4\cdot 9)}^{2}}}{{{(3\cdot 2)}^{4}}}=\text{        }$ \tabularnewline \hline
arithmetique-39 c) & ${{({{4}^{-3}}\cdot {{2}^{5}})}^{3}}=$ \tabularnewline \hline
arithmetique-39 d) & $\dfrac{{{(81\cdot {{27}^{-2}})}^{2}}}{{{({{3}^{5}}\cdot {{3}^{-8}})}^{-1}}}=$ \tabularnewline \hline
algebre-1 a) & Je choisis un nombre $a$, je le multiplie par $3$, puis j'ajoute $10$ au résultat. \tabularnewline \hline
algebre-1 b) & Je choisis un nombre $b$, je lui ajoute $3$, puis je multiplie par $4$ le résultat. \tabularnewline \hline
algebre-1 c) & Je choisis un nombre $c$, je lui enlève $3$, puis j'élève au carré le résultat. \tabularnewline \hline
algebre-1 d) & Je choisis un nombre $d$, je l'élève au carré, puis j'enlève $5$ au résultat. \tabularnewline \hline
algebre-6 a) & ${{a}^{4}}{{a}^{28}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 b) & ${{x}^{-25}}{{x}^{14}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 c) & ${{u}^{-4}}{{u}^{-7}}u$ \tabularnewline \hline
algebre-6 d) & ${{t}^{5}}\div {{t}^{9}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 e) & ${{\left( {{x}^{-3}} \right)}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 f) & ${{\left( {{a}^{4}}{{a}^{-6}}{{b}^{3}} \right)}^{5}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 g) & ${{\left( {{\left( -a \right)}^{3}} \right)}^{-4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 h) & $\dfrac{\text{  }{{x}^{5}}\text{  }}{\dfrac{1}{{{x}^{3}}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-6 i) & $({{x}^{-2}}{{y}^{5}})\div ({{x}^{3}}{{y}^{-4}})$ \tabularnewline \hline
algebre-6 j) & $\dfrac{{{\left( {{a}^{6}}{{b}^{-2}}{{c}^{3}} \right)}^{2}}}{{{a}^{10}}{{b}^{4}}{{c}^{-6}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-7 a) & $\dfrac{{{h}^{-4}}}{{{h}^{-7}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-7 b) & $\dfrac{{{\left( -a \right)}^{-6}}}{{{\left( -a \right)}^{3}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-7 c) & ${{\left( \dfrac{{{a}^{4}}}{{{b}^{2}}} \right)}^{6}}$ \tabularnewline \hline
algebre-7 d) & ${{\left( \dfrac{{{a}^{5}}}{{{b}^{6}}} \right)}^{-4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-7 e) & ${{\left( \dfrac{{{\left( -a \right)}^{7}}}{{{b}^{-3}}} \right)}^{5}}$ \tabularnewline \hline
algebre-7 f) & ${{\left( \dfrac{{{a}^{3}}}{{{\left( -b \right)}^{-4}}} \right)}^{-1}}$ \tabularnewline \hline
algebre-8 a) & $15z-\left( -3x-10z \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 b) & $\left( 5x+3y \right)-\left( 7x+3y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 c) & $5{{x}^{2}}z-3xz\left( x-z \right)+3x\left( {{x}^{2}}-xz+{{z}^{2}} \right)-{{z}^{3}}$ \tabularnewline \hline
algebre-8 d) & $3\left( {{x}^{2}}-\left( x+4 \right)-3 \right)+2{{x}^{2}}\left( {{x}^{2}}+\left( x-2 \right) \right)-5$ \tabularnewline \hline
algebre-8 e) & $\left( {{x}^{2}}-1 \right)\left( x+1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 f) & $\left( 6{{x}^{2}}-3x-4 \right)\left( 5x-3 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 g) & $\left( 2x+1 \right)\left( 3x-1 \right)\left( 5x+12 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 h) & $\left( -3x-2y \right)\left( -x-y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 i) & $\left( {{x}^{2}}-{{y}^{2}} \right)\left( 2{{x}^{3}}-4{{x}^{2}}y \right)-\left( {{y}^{2}}-{{x}^{2}} \right)\left( 4{{x}^{3}}+8{{x}^{2}}y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 j) & $\left( \left( {{x}^{2}}+1 \right)-3x\left( x+2 \right) \right)\left( x-\left( {{x}^{2}}+1 \right) \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 k) & ${{a}^{3}}+a{{x}^{2}}-\left( {{x}^{3}}-\left( a+x \right)\left( {{x}^{2}}+{{a}^{2}} \right) \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-8 l) & $-3{{x}^{2}}\cdot 6x-5x\cdot \left( -3x \right)\cdot 2{{x}^{-2}}+18\cdot {{\left( {{x}^{-3}} \right)}^{-1}}$ \tabularnewline \hline
algebre-9 a) & $\left( x-\left( {{x}^{2}}+3 \right) \right)2{{x}^{2}}+3\left( x-2 \right)+4{{x}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-9 b) & $\left( x+2 \right)\left( {{x}^{2}}-\left( 1-x \right) \right)-x\left( 2-{{x}^{2}} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-9 c) & $\left( {{x}^{2}}+x-3 \right)\left( {{x}^{2}}-2x+1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-9 d) & $2xy+x\left( 9x+8y \right)-\left( 8x-9y \right)\left( 5x+7y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-9 e) & $\dfrac{1}{4}\left( 4{{x}^{6}}-2x \right)-{{x}^{4}}\left( 2\left( -4{{x}^{2}}-3x \right) \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-9 f) & ${{\left( 2x-3 \right)}^{2}}+{{\left( x+7 \right)}^{2}}+\left( x+8 \right)\left( x-8 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-10 a) & ${{\left( x+4 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 b) & ${{\left( x-\dfrac{1}{3} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 c) & ${{\left( \dfrac{2}{3}\text{a}-3 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 d) & ${{\left( 5u-\dfrac{1}{2}v \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 e) & $\left( 3x-\dfrac{5}{4} \right)\left( 3x+\dfrac{5}{4} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-10 f) & $\left( 2x+\sqrt{3} \right)\left( 2x-\sqrt{3} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-10 g) & ${{\left( \dfrac{2}{5}{{y}^{3}}+\dfrac{3}{4} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 h) & ${{\left( 1+\dfrac{1}{x} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 i) & $\left( 1-\dfrac{a}{b} \right)\left( 1+\dfrac{a}{b} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-10 j) & ${{\left( 6ax-a \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 k) & ${{\left( 3x-\dfrac{1}{6} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 l) & ${{\left( 2{{x}^{2}}+x \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 m) & $\left( 5x+4y \right)\left( 5x-4y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-10 n) & ${{\left( \dfrac{2}{5}a-\dfrac{3}{2}b \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 o) & ${{\left( \dfrac{2x-1}{4} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 p) & $\dfrac{1}{2}{{\left( 4y-6 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 q) & $\left( 4ab+3 \right)\left( 4ab-3 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-10 r) & ${{\left( {{x}^{3}}-3{{y}^{5}} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-10 s) & ${{\left( \sqrt{2}a+\sqrt{3} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-11 a) & $\left(  \quad \ldots \quad + \quad \ldots \quad \right)^2 = 4x^2 + \quad \ldots \quad + y^2$ \tabularnewline \hline
algebre-11 b) & $\left(  \quad \ldots \quad - \quad \ldots \quad \right)^2 = x^2 - \quad \ldots \quad  + 16 y^2$ \tabularnewline \hline
algebre-11 c) & $\left( x + \quad \ldots \quad \right)^2 = \quad \ldots \quad + 4xy + \quad \ldots \quad $ \tabularnewline \hline
algebre-11 d) & $\left( 4x - \quad \ldots \quad \right)^2 = \quad \ldots \quad  - \quad \ldots \quad + 9y^2$ \tabularnewline \hline
algebre-11 e) & $\left( \quad \ldots \quad - \quad  \ldots \quad\right)^2 = \quad  \ldots \quad -6ab + b^2 $ \tabularnewline \hline
algebre-11 f) & $\left( \quad \ldots \quad - 2a\right)\left( \quad  \ldots \quad + \quad \ldots \quad\right) = \left( 36 b^2 - \quad \ldots \quad\right)$ \tabularnewline \hline
algebre-12 a) & ${{501}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 b) & $38\cdot 42=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 c) & ${{35}^{2}}-{{25}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 d) & ${{33}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 e) & $999\cdot 1001=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 f) & ${{75}^{2}}-{{25}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 g) & ${{79}^{2}}=$ \tabularnewline \hline
algebre-12 h) & $23\cdot 27=$ \tabularnewline \hline
algebre-13 a) & ${{\left( 2y+3 \right)}^{2}}-{{\left( 2y-3 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-13 b) & $\left( 2x-3 \right)\left( x+4 \right)-\left( x-2 \right)\left( x+2 \right)+{{\left( 3x-2 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-13 c) & $\left( {{x}^{2}}-1 \right)\left( x+1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-13 d) & $\left( 6{{x}^{2}}-3x-4 \right)\left( 5x-3 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-13 e) & $\left( {{x}^{2}}+x-3 \right)\left( {{x}^{2}}-2x+1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-13 f) & $\left( 2x+1 \right)\left( 3x-1 \right)\left( 5x+12 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-14 a) & $10xy+15yz$ \tabularnewline \hline
algebre-14 b) & $5{{x}^{5}}-6{{x}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 c) & $6{{a}^{2}}b{{c}^{2}}-15ab{{c}^{3}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 d) & ${{a}^{4}}{{b}^{4}}{{x}^{2}}-{{a}^{3}}{{b}^{3}}{{x}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 e) & $3{{a}^{3}}{{b}^{4}}-12{{a}^{2}}{{b}^{3}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 f) & $-30{{x}^{4}}{{y}^{3}}z-15{{x}^{3}}{{y}^{3}}{{z}^{3}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 g) & $23{{x}^{6}}{{y}^{3}}-23{{x}^{6}}{{y}^{4}}+46{{x}^{4}}{{y}^{6}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 h) & $15{{a}^{3}}-20{{a}^{2}}+35a$ \tabularnewline \hline
algebre-14 i) & $3ab{{\left( bc \right)}^{3}}-ab{{\left( bc \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 j) & $\dfrac{{{x}^{3}}}{9}-\dfrac{{{x}^{2}}}{81}-\dfrac{4x}{27}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 k) & $7{{a}^{2}}{{x}^{3}}y-21a{{x}^{2}}y-28{{x}^{3}}{{y}^{3}}$ \tabularnewline \hline
algebre-14 l) & $4{{x}^{n}}{{y}^{m}}+2{{x}^{n+2}}{{y}^{m+2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-15 a) & $\left( 3x-1 \right)\left( x+2 \right)+\left( 3x-1 \right)\left( 4-2x \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-15 b) & $\left( {{x}^{2}}+x+1 \right)\left( 2x-3 \right)-\left( 2x-3 \right)\left( 5x-3 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-15 c) & $\left( 2x+1 \right)\left( x+8 \right)-\left( 7x-12 \right)\left( 2x+1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-15 d) & $\left( 2a+3b \right)\left( 2x+y \right)+\left( 3a+5b \right)\left( 2x+y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-15 e) & $2a\left( a-b \right)-{{\left( a-b \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-15 f) & $\left( 2x-4 \right)\left( 5x-3 \right)+\left( x-2 \right)\left( 3x+2 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-15 g) & $\left( 3x-2 \right)\left( -2x-7 \right)+x(3x-2)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 a) & $3a(b-c) + 2b(c-b)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 b) & $\left( 3x-1 \right)\left( a+b \right) - \left( 2a-b \right)\left( 1-3x \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 c) & $\left( x-y \right)\left( x+2y \right) - \left( y-x \right)\left( 2x+y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 d) & $\left( 3x-2 \right)\left( x+6 \right) + \left( x+7 \right)\left( 2-3x \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 e) & $\left( 2x+5 \right)\left( x+2 \right) + \left( 3x-1 \right)\left( -x-2 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 f) & $\left( x-2y \right)\left( a-b \right)-\left( b-a \right)\left( 2x+y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-16 g) & $\left( 2x-4 \right)\left( 5x-3 \right) - \left( 2-x \right)\left( 3x+2 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-17 a) & $4-4x+{{x}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-17 b) & ${{y}^{2}}-36{{v}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-17 c) & $100{{a}^{2}}-9{{b}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-17 d) & $16x+{{x}^{2}}+64$ \tabularnewline \hline
algebre-17 e) & ${{a}^{2}}-ab+\dfrac{{{b}^{2}}}{4}$ \tabularnewline \hline
algebre-17 f) & $\dfrac{49}{4}-25{{b}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 a) & ${{a}^{2}}-a+\dfrac{1}{4}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 b) & ${{x}^{2}}-20ax+100{{a}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 c) & $4{{a}^{2}}{{b}^{2}}-12{{a}^{2}}b+9{{a}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 d) & $50{{x}^{4}}-2{{y}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 e) & $\dfrac{1}{2}{{x}^{2}}-6x+18$ \tabularnewline \hline
algebre-18 f) & ${{a}^{2}}-\dfrac{1}{16}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 g) & ${{a}^{3}}+6{{a}^{2}}b+9a{{b}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 h) & $3{{a}^{4}}+6{{a}^{3}}b+3{{a}^{2}}{{b}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 i) & $250{{x}^{2}}+300x+90$ \tabularnewline \hline
algebre-18 j) & $16{{x}^{2}}-56x+49$ \tabularnewline \hline
algebre-18 k) & ${{x}^{4}}+8{{x}^{2}}+16$ \tabularnewline \hline
algebre-18 l) & $16{{x}^{4}}-81{{y}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 m) & $\dfrac{{{x}^{2}}}{4}-\dfrac{2x}{3}+\dfrac{4}{9}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 n) & $4{{a}^{2}}-20ab+25{{b}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 o) & $16{{x}^{2}}{{y}^{2}}-\dfrac{1}{121}{{y}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 p) & ${{x}^{3}}+\dfrac{1}{9}x-\dfrac{2}{3}{{x}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 q) & ${{x}^{4}}{{y}^{2}}-{{x}^{2}}{{y}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 r) & ${{\left( x-2 \right)}^{2}}-{{\left( 3x+1 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 s) & $3{{x}^{4}}+6{{x}^{2}}+3$ \tabularnewline \hline
algebre-18 t) & $1+9{{y}^{4}}+6{{y}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-18 u) & ${{a}^{4}}-625{{x}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-19 a) & $4{{x}^{3}}-20{{x}^{2}}+25x$ \tabularnewline \hline
algebre-19 b) & $\left( y-1 \right)\left( 6y+9 \right) - {{y}^{2}}\left( 1-y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-19 c) & $10{{x}^{3}}- 40x$ \tabularnewline \hline
algebre-19 d) & ${{\left( x+5y \right)}^{2}} - \left( 3x-y \right)\left( x+5y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-19 e) & $12{{u}^{2}}+3{{v}^{2}}-12uv$ \tabularnewline \hline
algebre-19 f) & $16{{x}^{4}} - {{y}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-20 a) & $8{{a}^{2}}b-8ab+2b$ \tabularnewline \hline
algebre-20 b) & $32{{x}^{4}}-2{{a}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-20 c) & $\left( 2x-5y \right)\left( {{x}^{2}}-1 \right)+\left( 5y-2x \right)\left( 4{{y}^{2}}-1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-20 d) & $\left( 10ab+20{{b}^{2}} \right)+\left( 25+{{b}^{2}} \right)\left( a+2b \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-20 e) & $27{{y}^{2}}+48{{z}^{2}}-72yz$ \tabularnewline \hline
algebre-20 f) & $\left( {{x}^{2}}-9 \right)-\left( x+3 \right)\left( 3x+1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-20 g) & $\left( 2y-3 \right)\left( x+y \right)+\left( 3y-2 \right)\left( -x-y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-20 h) & ${{a}^{8}}-81$ \tabularnewline \hline
algebre-20 i) & $\left( 2a-b \right)\left( a+b \right)-{{\left( 2a-b \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-20 j) & $\dfrac{4}{9}a{{x}^{2}}-\dfrac{9}{4}a{{y}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 a) & $\dfrac{5{{x}^{2}}}{15x}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 b) & $\dfrac{x-1}{{{x}^{2}}-x}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 c) & $\dfrac{15ax}{40bx}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 d) & $\dfrac{2ax+2ay}{14ax}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 e) & $\dfrac{3x-9xy}{6x}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 f) & $\dfrac{56{{a}^{5}}{{b}^{5}}}{28{{a}^{2}}{{b}^{6}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 g) & $\dfrac{a+b}{a+b}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 h) & $\dfrac{-2a-2b}{b+a}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 i) & $\dfrac{a-b}{b-a}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 j) & $\dfrac{16-9{{a}^{2}}}{4-3a}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 k) & $\dfrac{1-{{x}^{2}}}{{{x}^{2}}-2x+1}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 l) & $\dfrac{{{x}^{6}}{{y}^{4}}-{{x}^{3}}{{y}^{2}}}{{{x}^{8}}{{y}^{6}}-{{x}^{5}}{{y}^{4}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 m) & $\dfrac{{{x}^{2}}-4}{{{x}^{2}}-4x+4}$ \tabularnewline \hline
algebre-21 n) & $\dfrac{2{{x}^{2}}-18}{4{{x}^{2}}+24x+36}$ \tabularnewline \hline
algebre-22 a) & $4\cdot \dfrac{3x}{14y}$ \tabularnewline \hline
algebre-22 b) & $\dfrac{2c}{abc} \cdot  ab$ \tabularnewline \hline
algebre-22 c) & $\dfrac{-3a}{21x} \cdot  35{{x}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-22 d) & $\dfrac{xy}{4} \cdot  \left( \dfrac{-12{{x}^{3}}}{yz} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-22 e) & $\dfrac{2a}{1-b} \cdot  \dfrac{3b}{a+ab}$ \tabularnewline \hline
algebre-22 f) & $\left( 4x+12y \right)\cdot  \dfrac{5x}{2y}$ \tabularnewline \hline
algebre-23 a) & $\dfrac{x-5}{18}  \div  \dfrac{x+2}{24}$ \tabularnewline \hline
algebre-23 b) & $\dfrac{-7ax}{3}  \div  \dfrac{14ab}{6x}$ \tabularnewline \hline
algebre-23 c) & $\dfrac{4x-4y}{6} \div  \left( 2x-2y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-23 d) & $\dfrac{-35x}{-15y} \div  28{{x}^{3}}y$ \tabularnewline \hline
algebre-23 e) & $\dfrac{\dfrac{4a{{b}^{2}}}{63}}{2{{a}^{3}}bx}$ \tabularnewline \hline
algebre-23 f) & $\dfrac{2a+2ab}{\dfrac{3{{a}^{4}}b}{5}}$ \tabularnewline \hline
algebre-24 a) & $\dfrac{a-b}{4}-\dfrac{b-a}{6}$ \tabularnewline \hline
algebre-24 b) & $\dfrac{a+b}{a}-\dfrac{b-a}{b}$ \tabularnewline \hline
algebre-24 c) & $\dfrac{2}{2-x}-\dfrac{x}{x-2}$ \tabularnewline \hline
algebre-24 d) & $\dfrac{x}{x-a}+\dfrac{a}{a-x}$ \tabularnewline \hline
algebre-24 e) & $1-\dfrac{a-b}{a+b}$ \tabularnewline \hline
algebre-24 f) & $x+y-\dfrac{{{x}^{2}}-{{y}^{2}}}{x-y}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 a) & $\dfrac{2}{a}-\dfrac{a}{2}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 b) & $\dfrac{1}{6y}-\dfrac{3}{4y}+\dfrac{2}{3y}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 c) & $\dfrac{u}{u+v}-\dfrac{v-u}{2\left( u+v \right)}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 d) & $\dfrac{x+2}{x+3}-\dfrac{x+1}{x}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 e) & $\dfrac{4x}{x-3}-\dfrac{2x-1}{2x-6}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 f) & $\dfrac{3}{x-3}-\dfrac{6}{3-x}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 g) & $\dfrac{1}{a+b}-\dfrac{2a}{{{a}^{2}}-{{b}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 h) & $\dfrac{a}{a+3}+\dfrac{4a}{a-3}+\dfrac{6a}{{{a}^{2}}-9}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 i) & $\dfrac{x}{x+y}-\dfrac{2xy}{{{y}^{2}}-{{x}^{2}}}+\dfrac{x}{x-y}$ \tabularnewline \hline
algebre-25 j) & $\dfrac{4x}{3x-4}-\dfrac{8}{4x-3{{x}^{2}}}+\dfrac{2}{x}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 a) & $\dfrac{x}{2a}\cdot \left( -\dfrac{8a}{9} \right)\cdot \left( -\dfrac{6x}{7a} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-26 b) & $\dfrac{a+b}{2y}+\dfrac{a-b}{3y}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 c) & $\dfrac{3a-4b}{8x}-\dfrac{3a+6b}{12x}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 d) & $\dfrac{{{\left( x+y \right)}^{2}}}{a+b} \div \dfrac{{{x}^{2}}-{{y}^{2}}}{{{a}^{2}}-{{b}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 e) & $\left( a+b \right) \div \dfrac{a+b}{2}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 f) & $\left( {{x}^{2}}-2 \right)\cdot \dfrac{3}{2}-\dfrac{2{{x}^{2}}}{3 }$ \tabularnewline \hline
algebre-26 g) & $\dfrac{3}{x+y}-\dfrac{x}{{{\left( x+y \right)}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 h) & $\dfrac{1}{x}-\dfrac{2}{x+a}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 i) & $\dfrac{x-y}{xy}-\dfrac{z-y}{yz}+\dfrac{z-x}{xz}$ \tabularnewline \hline
algebre-26 j) & $\dfrac{2x}{x-1}-\dfrac{{{x}^{2}}+2x}{{{\left( x-1 \right)}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 a) & $\dfrac{m-n}{3m}\cdot \dfrac{5m}{2m-2n}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 b) & $\dfrac{{{v}^{2}}+4v+4}{3v-3}\cdot \dfrac{9-9v}{{{v}^{2}}-4}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 c) & $\left( \dfrac{1}{x}-\dfrac{1}{y} \right)\cdot \dfrac{{{x}^{2}}{{y}^{2}}}{{{x}^{2}}-{{y}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 d) & $\dfrac{z}{3z-3}\div \dfrac{z}{2-2z}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 e) & $\dfrac{{{x}^{4}}-81}{4x-12}\div \dfrac{5{{x}^{3}}+45x}{{{x}^{2}}-6x+9}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 f) & $\left( x-\dfrac{2}{3x}-\dfrac{x}{3} \right)\cdot \left( \dfrac{1}{1-x}-\dfrac{1}{1+x} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-27 g) & $\dfrac{uv}{u+v}\div \dfrac{5v}{{{u}^{2}}+uv}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 h) & $\left( x-a \right)\div \left( \dfrac{x+2}{x}-\dfrac{a+2}{a} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-27 i) & $\dfrac{{{x}^{2}}-14x+49}{x+7}\div \dfrac{3x-21}{x+7}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 j) & $\dfrac{1-\dfrac{1}{y}}{1-\dfrac{1}{{{y}^{2}}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 k) & $\dfrac{1+\dfrac{b}{a}}{\dfrac{1}{a}+\dfrac{1}{b}}$ \tabularnewline \hline
algebre-27 l) & $\left( \dfrac{{{a}^{2}}}{2}+\dfrac{{{b}^{2}}}{2}+ab \right)\div \left( \dfrac{1}{a}+\dfrac{1}{b} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-27 m) & $\dfrac{\dfrac{1+{{x}^{2}}}{x}-2}{1-\dfrac{1}{x}}$ \tabularnewline \hline
algebre-28 a) & $2x-2=-8$ \tabularnewline \hline
algebre-28 b) & $-3x+4=-1$ \tabularnewline \hline
algebre-28 c) & $4x-3=-5x+6$ \tabularnewline \hline
algebre-28 d) & $4\left( 2y+5.5 \right)=3\left( 5y-2 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-28 e) & $6\left( 2y+3 \right)-3\left( y-5 \right)=0$ \tabularnewline \hline
algebre-28 f) & $x=\left( 9-x \right)-7-\left( x+2 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-28 g) & $4\left( 5x-6 \right)-7=4-5\left( 6x-7 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-28 h) & $20\left( 7s+4 \right)-18\left( 3s+4 \right)-5=25\left( s+5 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-28 i) & ${{\left( x-1 \right)}^{2}}=\left( x+2 \right)\left( x-5 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-28 j) & ${{\left( 15t-3 \right)}^{2}}=t\left( 225t-15 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-28 k) & $4x+1=4\left( x+1 \right)-3$ \tabularnewline \hline
algebre-28 l) & ${{\left( 3y+2 \right)}^{2}}-3y\left( 3y+4 \right)=0$ \tabularnewline \hline
algebre-29 a) & $\dfrac{25}{15}=\dfrac{y}{12}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 b) & $\dfrac{t-1}{12}=\dfrac{21-t}{18}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 c) & $\dfrac{3x-1}{2}=\dfrac{4-x}{4}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 d) & $\dfrac{{{\left( 2x+1 \right)}^{2}}}{4}+\dfrac{1}{5}={{x}^{2}}+\dfrac{x}{6}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 e) & $\dfrac{5x}{3}-\dfrac{1}{5}=\dfrac{2x}{15}+\dfrac{4}{3}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 f) & $\dfrac{5-4x}{2}=2-\dfrac{2x-1}{3}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 g) & $\dfrac{3x-4}{7}=\dfrac{1}{2}-\dfrac{5-4x}{14}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 h) & $\dfrac{-8x+6}{3}=\dfrac{1}{4}-\dfrac{2x-3}{12}$ \tabularnewline \hline
algebre-29 i) & $3\left( x-12 \right)=\dfrac{x}{2}-10$ \tabularnewline \hline
algebre-29 j) & $\dfrac{4y-3}{6}-\dfrac{3y-8}{5}=0$ \tabularnewline \hline
algebre-29 k) & $\dfrac{w+15}{8}-\dfrac{{{\left( 2w+5 \right)}^{2}}}{14}+\dfrac{2{{w}^{2}}}{7}=0$ \tabularnewline \hline
algebre-29 l) & $\dfrac{3x+2}{5}-x-\dfrac{2x+5}{3}=3$ \tabularnewline \hline
algebre-30 a) & $7x+n=3x+5n$ \tabularnewline \hline
algebre-30 b) & $f\cdot x={{f}^{2}}+f$ \tabularnewline \hline
algebre-30 c) & $\left( a+b \right)x={{\left( a+b \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-30 d) & $ax-x=1$ \tabularnewline \hline
algebre-30 e) & $x+px=p+{{p}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-30 f) & $p+2px=x$ \tabularnewline \hline
algebre-30 g) & $qx=rx+x+1$ \tabularnewline \hline
algebre-30 h) & $\dfrac{a}{x}-b=c$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-2 a) & $-3\left( 7-3{{x}^{3}} \right)+\left( 2-3x \right)\left( -9{{x}^{2}} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-2 b) & $15{{x}^{2}}+24{{y}^{2}}-\left( 3x+2y \right)\left( 5x+6y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-2 c) & $49{{x}^{2}}-{{\left( 7x-2y \right)}^{2}}+4{{y}^{2}}-28xy$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-2 d) & $\left( 3x-y \right)\left( 9{{x}^{2}}+6xy+{{y}^{2}} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-2 e) & ${{\left( 2-\sqrt{3x} \right)}^{2}}-4\left( 1-3x \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-2 f) & ${{\left[ \left( \sqrt{x}-\sqrt{y} \right)\left( \sqrt{x}+\sqrt{y} \right) \right]}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-3 a) & ${{\left( \dfrac{1}{x}-\dfrac{1}{y} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-3 b) & $\left( \dfrac{2}{c}-\dfrac{3}{d} \right)\left( -\dfrac{2}{c}+\dfrac{3}{d} \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-3 c) & ${{\left( \dfrac{1}{2}x+\dfrac{1}{3}y \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-3 d) & $\left( \dfrac{3}{2}x+y \right)\left( \dfrac{3}{2}x-y \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 a) & $16{{x}^{4}}-1$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 b) & ${{\left( {{x}^{2}}-1 \right)}^{2}}-3\left( {{x}^{2}}-1 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 c) & $\left( b-a \right)x+\left( a-b \right)y-2b+2a$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 d) & $36{{x}^{2}}-84x+49$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 e) & $\left( 2x-5 \right)\left( 4x-7 \right)-3\left( 5-2x \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 f) & $\dfrac{4}{9}+\dfrac{2}{3}x{{y}^{2}}+\dfrac{1}{4}{{x}^{2}}{{y}^{4}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 g) & $\left( {{x}^{2}}-4 \right){{\left( x+2 \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 h) & $4a{{x}^{2}}+12ax+9a$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-4 i) & $16{{z}^{4}}y-625y$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 a) & $\dfrac{50{{x}^{2}}{{y}^{5}}}{12{{a}^{2}}b}\cdot \dfrac{3a{{b}^{3}}}{5{{x}^{2}}{{y}^{3}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 b) & $\dfrac{3ab}{-5c}\cdot \dfrac{20{{b}^{3}}{{c}^{2}}}{9{{a}^{2}}}\cdot \dfrac{-a}{2{{b}^{2}}c}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 c) & $\left( -\dfrac{3{{x}^{2}}}{4} \right)\div \dfrac{5{{x}^{3}}}{2}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 d) & $\dfrac{\text{  }\dfrac{2{{\left( x-1 \right)}^{2}}}{x+3}\text{  }}{\dfrac{{{x}^{2}}-1}{4{{\left( x+3 \right)}^{4}}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 e) & $\dfrac{{{\left( b+3 \right)}^{2}}}{4b-1}\div \left( 4b+12 \right)$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 f) & $\dfrac{{{x}^{2}}+x}{x}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 g) & $\dfrac{{{\left( a-b \right)}^{2}}}{2b-2a}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 h) & $\dfrac{{{y}^{4}}-{{x}^{4}}}{{{x}^{5}}-{{x}^{3}}{{y}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-5 i) & $\dfrac{4{{a}^{2}}+12a+9}{4{{a}^{2}}-9}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 a) & $\dfrac{8a}{9b}\cdot \dfrac{3bc}{4a}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 b) & $\dfrac{-x{{y}^{2}}}{35{{z}^{3}}}\cdot \dfrac{7{{z}^{2}}}{{{x}^{2}}{{y}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 c) & $\dfrac{-18{{u}^{2}}w}{25{{v}^{4}}}\cdot \dfrac{-10v}{27u{{w}^{3}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 d) & $\dfrac{m-n}{3m}\cdot \dfrac{5m}{2m-2n}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 e) & $\dfrac{d-1}{18d}\cdot \dfrac{12{{d}^{2}}}{1-d}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 f) & $\dfrac{{{x}^{2}}+{{y}^{2}}}{{{x}^{2}}-{{y}^{2}}}\cdot \dfrac{x-y}{xy}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 g) & $\dfrac{{{v}^{2}}+4v+4}{3v-3}\cdot \dfrac{9-9v}{{{v}^{2}}-4}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-6 h) & $\dfrac{{{\left( 5x-1 \right)}^{2}}-\left( 5x-1 \right)\left( 3x+1 \right)}{8{{x}^{4}}}\cdot \dfrac{1}{25{{x}^{2}}-10x+1}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-7 a) & $\dfrac{5km}{6}\div \dfrac{3k}{2m}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-7 b) & $\dfrac{15d}{4e}\div 6de$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-7 c) & $\dfrac{uv}{u+v}\div \dfrac{5v}{{{u}^{2}}+uv}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-7 d) & $\dfrac{z}{3z-3}\div \dfrac{z}{2-2z}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-7 e) & $\dfrac{{{x}^{2}}-14x+49}{x+7}\div \dfrac{3x-21}{x+7}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-7 f) & $\dfrac{{{x}^{4}}-81}{4x-12}\div \dfrac{5{{x}^{3}}+45x}{{{x}^{2}}-6x+9}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 a) & $\dfrac{1}{6y}-\dfrac{3}{4y}+\dfrac{2}{3y}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 b) & $\dfrac{u}{u+v}-\dfrac{v-u}{2\left( u+v \right)}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 c) & $\dfrac{x+2}{x+3}-\dfrac{x+1}{x}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 d) & $\dfrac{4x}{x-3}-\dfrac{2x-1}{2x-6}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 e) & $\dfrac{3}{x-3}-\dfrac{6}{3-x}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 f) & $\dfrac{1}{a+b}-\dfrac{2a}{{{a}^{2}}-{{b}^{2}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 g) & $\dfrac{a}{a+3}+\dfrac{4a}{a-3}+\dfrac{6a}{{{a}^{2}}-9}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 h) & $\dfrac{x}{y+x}-\dfrac{2xy}{{{y}^{2}}-{{x}^{2}}}+\dfrac{x}{x-y}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 i) & $\dfrac{4x}{3x-4}-\dfrac{8}{4x-3{{x}^{2}}}+\dfrac{2}{x}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 j) & $\dfrac{\dfrac{x+2}{x}-\dfrac{a-2}{a}}{x-a}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-8 k) & $\dfrac{\dfrac{r}{s}+\dfrac{s}{r}}{\dfrac{{{r}^{2}}}{{{s}^{2}}}-\dfrac{{{s}^{2}}}{{{r}^{2}}}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-9 a) & $\left( x+3 \right)\left( x-5 \right)-8x={{x}^{2}}+5$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-9 b) & $\dfrac{{{(3x-4)}^{2}}}{7}=\dfrac{9{{x}^{2}}}{7}-\dfrac{9+7x}{14}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-9 c) & $3x-\dfrac{1}{2}\left( 6+\dfrac{x}{5} \right)=\dfrac{3x}{2}+25$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-9 d) & $\dfrac{x}{8}-\dfrac{3x}{32}-\dfrac{x-1}{256}=\dfrac{28x+4}{1024}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-9 e) & $\dfrac{2x-1}{52}-\left( x-\dfrac{1-7x}{13} \right)=\dfrac{{{x}^{2}}}{4}-{{\left( \dfrac{x+3}{4} \right)}^{2}}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-9 f) & $\dfrac{1}{4}\left( \dfrac{7}{2}x-4 \right)-\dfrac{4x-5}{6}=\dfrac{x-1}{24}$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-10 a) & $4x-2\left( ax+b \right)=b\left( x-1 \right),[x]$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-10 b) & $v=\sqrt{\dfrac{2GM}{r}},[r]$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-10 c) & $I=\dfrac{1}{12}m\left( {{a}^{2}}+{{b}^{2}} \right),[a]$ \tabularnewline \hline
algebre-synthese-10 d) & $A=\pi \left( {{R}^{2}}-{{r}^{2}} \right)[r]$ \tabularnewline \hline


% more lines here..
\end{longtable}

\end{document}